蘋果日報經營非常困難

無人理

好似關鍵時刻 個節目咁
全面網媒唔好咩
根本夕陽業
樓下得老坑睇紙質報紙

前兩個月課咗一年, 不過取消續期嗰陣佢自動取消咗退返錢,
我見佢尋日又send email有八折, 我又課多次

唔係話唔想俾錢 次次俾完錢都話我無俾唔俾我睇啲付費內容

推

執鳩咗佢啦
以前都話有動新聞笑下
呢家D料仲衰過網媒
一係就開天窗作文

佢係假扣錢上星期以為比左 原來未扣到

其實全面網上化唔得咩

試過想睇鱔稿都要我比錢
邊有人肯落廣告
根本咩媒體都好廣告收入先係重點
一人收果幾蚊冇可能圍到皮

最撚慘有班連登仔仲係到批鬥蘋果
話佢係鬼係呢樣係個樣
都唔知班友係咪5毛黎

仲有唔少老人家睇蘋果嘅
唔通逼佢哋睇東方咩

屌你老母死5毛, 死去睇東方啦

幫幫手

佢個UI UX 都好差...

執柒咗佢啦毒果

App內訂閱咪會俾奶共Apple/Google賺咗三成？

睇熱血時報好過！！！

其實轉做訂閱制真係on9
肯比錢既點都肯比 唔肯比既賺少少click rate都好丫

01支媒黎
你係咪搞錯左d野

于品海底褲都唔黃啦阿哥

瞓撚醒未

國際成日抄台灣東森
見佢好多新聞都係遲東森兩三粒鍾，然後內容似睇完再重寫一次

收錢訂閲肯定係行錯棋

又唔見大紀元經營困難? 其實蘋果執左個娛樂版, 已經慳唔少.

唯一本土派報紙

我都黃，但黎老闆你知唔知你衰乜野

你衰的同高登joe lam同一樣野，視IT , 視user experience 如無物
乜都錢錢錢，用家就會覺得好唔尊重

好老實講今日仲課金比你，都係唔想香港得一種聲音，你內容質素係未達收費標準

但你UI , UX 太差仲有之前無IAP 根本唔值得人去比錢你，你唔尊重用家點解仲要比?

蘋果難行，其實可以碎片化左佢用 N 咁多間立場出黎，小媒體用人少，成本低，政策執行快，當然量無得同蘋果比，但有心做，做到中香港人的新聞就夠

港聞專題，港聞，人訪，生活A B C D E , 每個範疇拆出黎起間新網媒，自負盈虧

訂左
考慮下落網絡廣告先

冇廣告CLICK乜撚呀

一路訂左
無睇, 但係無取消到

一個po 就可以認清五毛

好多5毛

多到痴線

課左金啦

一向有訂

個app interface都唔夠user friendly

Push

支持肥佬黎

大紀元唔係有大水喉咩

中紀元靠法輪功信徒捐獻，好多定居美國有錢信眾

佩服肥佬黎嘅執著。但呢檔嘢嘅問題主要係經營不善。最近期的中期業績報告顯示一個月要燒現金超過三千萬，但佢做出嚟嘅output值三千萬嗎？

咁訂閱不如大家夾錢長期買廣告好過比佢直袋
好多廣告可以賣

推 快啲幫屋企人訂閱啦

流量多左咪易d上search engine第一版
咁咪多d人睇多d人比錢

KEEP 住課
仲課埋學生全年睇

食屎啦

完全贊同，個介面垃圾到不堪，想俾多啲錢你都難，我哋呢啲後生都咁難，有啲阿婆想俾錢俾到一半，跟住比唔撚到算撚數

我都好佩服
但做生意方面就..... 不予置評

係度鬧乜都假，一係科一係唔科，唔科等佢執左米就全香港無紙媒係黃既，如果大家覺得ok 就由佢死law.

我就舊年就一次科全年+壹仔全年，佢唔死就今年繼續科。

On9仔咁鐘意蘋果日報，買返14至16年嘅報紙睇下佢哋點樣抹黑勇武

販民喉舌毒果：黑衣人污名化運動，衝衝子俾位中共入，湖北琦係鬼

問題係佢俾中資同奶共廣告商封殺
仲俾689狙擊
靠廣告都係死得

+1比錢比撚到燥，未撚試過上網買野咁辛苦

本來好想支持
但係佢喺理大戰役出賣過手足
以後都唔會再買

Pish

點樣難
我好快就搞掂囉喎

我覺得蘋果重要重要在佢嘅實體報

特別係對家頭版洗版個陣 係得佢頭版唔同

係連登仔就立即將所有資產捐比黎生啦！

就係咁先重要
就係要reach到另一個年齡層

根本唔難，樓上堆5毛借啲二踩蘋果，想話佢抵死

同問

肥佬黎手足

笑撚死人咩

一定會，所以儘量上官網訂

知名5毛嚟

而家佢的廣告商會驚被標籤黃色，被藍c攻擊，所以先少人落廣告

好撚多五毛

keep住有訂,
keep住無睇
課金啦各位

利申有課
做唔住無計咪執住先
共產黨係要玩爛
咪睇下點囉
話唔定真係爛左會大求中華膠出山呢
到時咪上位平反囉

tui

請無視五毛狗，block鳩佢就得

需要啲做得好生意嘅人有牙力嘅人去提升返蘋果質素
個介面真係災難級廢

日日買紙媒會唔會幫到

thx 又block一件

一直都訂緊，雖然我而家越嚟越少睇

課啦 DLLM
都見唔L到d人屌蘋果
可能已經block9曬鳥

建議剩做文字新聞cut cost。

第一頁咩事 藍絲五毛全面進場?

收皮啦你
大家一起愛比暴力強
用神聖一票向暴力說不好冇

完全係
見到支那幾想蘋果執

宜家上連登係咪要由第二頁開始睇?

本身每個月俾開130，啱啱訂多個account每月俾多58（唔用discount），再俾年費900資助3個學生，全部加埋每個月300都唔駛，在職人士黎講根本輕鬆，出街食少餐飯都係到

282四供一籌1億有冇得諗

無貨金唔好話自己黃

你都on99 本身就新聞有價 記者又唔係義工

由第一個月開始課冇停過

蘋果宣傳匪語、抹黑本土派、批鬥梁天琦

都係不了

一早block左

呢隻應該係傻閪黎

當鬼同人嘅數目差唔多時 就會咁

你講笑咋化?

呢個真
我次次靜雞雞幫老竇訂
跟住過多幾個月
佢就自己登出

關鍵

［黃色新聞圈］香港人 肯 撐 良 心 傳 媒 未，肯唔好扼殺佢地未

你不如改名叫剛好五條毛

push

自己攞黎 冇重視過tech
唔睇政治立場
人地hk01 SEO 做得幾好 同蘋果爭幾皮
蘋果個website 好似史前年代咁

其實佢個web同app design都好垃圾。不過已經課左

一開始已經訂閱左

支那曱甴，block

已課多$300畀學生睇

block

課左一年
但個app介面真係唔多就手

人地SCMP 都revamp到成個tech stack
蘋果根本無心做，唔好以為自己有獨家料
網絡年代大把選擇

黃色經濟圈
黃店唔落廣告?
光時唔落?

hi 五毛

一早已訂閲

由月費轉年 支持

之前都有課開金 每個月$5 usd

屌 有人話01 黃報
係唔係睇上腦

毒果

網媒都好高質
但其實只有蘋果一個係可以make noise
你見咁多小粉紅翻牆去鬧蘋果就知
網媒有種自己人圍爐嘅感覺

其實上星期（好似係）開始
各個專欄作者都相繼出文叫人subscribe
就可以肯定蘋果條數好唔掂

估計蘋果最大開支仍然係人工
跟住係印刷成本

唔裁員，基本上好難長遠撐落去（尤其係本地紙媒前景太低迷）
唔減紙，又無好多廣告嘅情況下（再加埋疫情拖累＋經濟低谷，落廣告嘅數字都會大跌）
似乎都無乜好招去搞

唔知下面嘅方法有無得做：
1. 諗辦法推高銷紙數
A. 好多好多年前都試過：報紙減價
我知呢招會死得快啲
但係，可以做下面策略性嘅「減價」：
出唔同價錢嘅版本：
i. 足本 full version （即係現有版面全包）賣原價又得，賣八元都得
ii. 「經濟」版 economy version （只有新聞頁面，不含副刊/專欄）價錢：5 元 ( 5 元 係純粹用一個硬幣俾錢免找贖嘅概念）
iii. 「財金」版 financial news version (只有港聞同國際新聞頭版＋全部財經內容，包括所有炒股專欄同財金分析，仲有不妨加印港交所嘅公告。想進取啲，可以請各財經「名嘴」固定對各股市板塊提供詳盡分析稿，務求令到金魚缸人個個都想一早落街搶份「財金」版蘋果）價格：8 元 （呢個純粹攞意頭「發」）
iv. 「生存」版 stay alive version (講得白啲：免費報版本。同 ii 「經濟」版 economy version 一樣，但只提供各類新聞嘅頭版內容：即係A1/B1/C1＋加現有副刊入面嘅消費資訊（消費資訊係吸廣告嘅重點項目）。同時，蘋果不妨考慮，免費（或者以極低嘅象徵式廣告費 e.g. 20 / 50 元幫黃店賣廣告（幫黃店嘅理由唔洗多講啦。但呢啲「廣告」係有內容嘅推銷文章，即係植入式廣告咁囉，唔係「人人搬屋好」果種硬銷廣告），同埋免費幫黃店出coupon優惠/折扣券。coupon係免費報吸引人攞嘅主要原因，等免費報去紙量有返咁上下，希望會吸收到更多公司由其他免費報轉過來落錢賣廣告⋯）
v. 「數碼」版 digital-age version （呢個構思要揼錢做投資，唔詳細講。總之唔係而家蘋果網果種「網媒」玩法。訂閱費：視乎蘋果搞到乜嘢出黎

以上係廢腦我之前同啲做報紙嘅朋友吹過水嘅一啲概念
至於係咪可行，我唔敢打包單

老老豆豆
肥佬黎或者蘋果個管理層真係比較古板（雖然廢腦我都係廢老）
紙媒要轉型，今時今日仲點會係好似而家蘋果動呢種只靠paywall嘅玩法

題外話：記得之前都有响其他po提過，蘋果要兼營副業
最新諗法係：
蘋果應該入紙去各區議會
睇下可唔可以投咗各區嘅「區議會地區報」製作權
（蘋果有編採製作人員、仲有印刷機，製作成本上會有一定優勢。如果成功搵到一半或者更多區議會嘅地區報做，希望可以有固定嘅收益（未必多），同埋亦可以開拓「地域」廣告客源）

人哋自己話唔係本土派喎

Push!
已經俾左年費有八折優惠
咁都唔訂真係唔知講咩好

個web同app 真係要revamp 下

老人家會睇紙

我屋企一直都有買蘋果, 晏啲去會買唔倒 印量一直都唔多

又出動收割?

係
佢個角色就好似gphone咁

科還科，但老編，記者質素可吾可以好D呀，有時太過嘩眾取寵，吾係個個受

不如 cut 咗動新聞，或者將動新聞擺上youtube賺下廣告費好過啦
真係好憎入去會自動播動新聞。

幫下手啦

課就一定課
香港唯一黃報

肥佬黎請入

重唔執？

之前訂閱先有得睇 但好似而家唔洗？
咁訂閱係有咩睇

利申 上年訂到而家

已有兩個戶口

本身停咗
課

係
依家係咁打嚟追數
但係我搞完又係扣唔到錢

咁撚多人入嚟唱淡帶風向
我屌你老母

大半年前已訂閱

快啲課啦屌你

已訂

香港01都黃？

成班黃絲豬當時仲做緊港豬

紙媒都好重要
唔係個個都會電話上網

皇上政治手腕真係好勁，輕易化解黃絲豬經濟圈

第一頁全部五毛block鳩哂

以前有撐佢,而家幾乎係港版infowars , 奇怪陰謀靈異 順勢療法 一羅羅

食屎啦

推 一早已訂 希望黎智英撐住

推！！！已訂

蘋果都咁，立場獨媒個d咪仲慘

唔關事啦，好多有心專家比意見，黎老闆唔聽有咩用

乜都要食到盡，同joe lam一樣， ui ux乜黎呀？要比咁多錢攪？iap乜黎呀？要分錢比Apple google?

而家自己仆街先試行呢步

之前百萬訂閱你唔攪，走晒你攪乜都無用

正如hkgolden一樣，衰左先做d人唔會翻黎

立場主要做政治，定位都唔同

同意蘋果要改善interface ，仲有，整多條channel 俾人課金啦，資助學生唔係個個get到等於課金

咁先突破到同溫層

壹傳媒 員工人數 2539人
（2019年3月31日）
如果月薪$2萬, 每個月都要支付5000萬人工

課金 link:

撐蘋果，幫曬屋企人訂

立場係小報 tabloid
蘋果日報係大報
蘋果執 你估幾多反共傳媒人報人無咗飯碗?
碎片化? 咪戇鳩啦

不如開個Apple Mall賣野
請埋手足做野

Hong Kong Free Press 二百五十蚊一隻杯我都買啦
蘋果日報出啲嘢賣下都好呀

世界變，你用舊思維去量度件事，無用

問心就算藍如南早，盤數真係做得住？ 香港有邊間唔係告急？

01呢d老共水候先可以咁樣玩落去

唔打破邊有新機會

根本係慢死同快死的分別

benefit hk自認 benefit惡過共產黨

200 萬人去咗邊

已經冚家subscribe哂，再每日課金買報紙

唯一一份報紙

我一直都有訂閱開蘋果日報🍎
加油🍎💪🏻💪🏻

變你老母
係人都知幾十間共媒係中共用民脂民膏資助
中共可以頂到幾十間紅媒
香港人保唔住一份蘋果日報就碌柒啦
唔係快死慢死 係即死

蘋果係香港唯一黃絲主流媒體就已經值得去支持！

真心，肥佬黎要轉下business model....

仲有好多坐緊監既手足，無左蘋果你叫佢地睇星島東方？

唔係唔保佢，係佢自己要改變運作模式先可以長遠，保一次咁下次呢？

討論唔使下下老母，比番d香港人質素出黎好唔好
唔係唔講nmsl就ok

講得無錯!!!毒果執鳩咗佢啦

我從來都無話過其他人
但今日都要話 你呢啲咪就係分化撚
反共嘅 紙媒 大報 得一千零一間
佢而家經營困難 唔係因為佢做得差
係無廣告 被迫害

你唔幫都好 都唔好企反蘋果日報嗰邊
你無資格話自己係黃

已經訂埋壹週刊
屋企4個日報Account
頂住啊

都得喎

唔訂唔好撚認自己係黃！！！

退訂者死全家！！！

s

網媒都好快比中共搞

你登入返咪得

大家黎喇黎喇
又有條五毛比大家卜

唔明點解咁多人like 你呢個
大報執咗
中共宣傳戰又可以更利害
蘋果係各各階層都可以睇
你估啊伯啊婆知唔知咩叫立場新聞？

得班大陸五毛狗先會講apple奶共

咁幾多人當年係藍係港豬，19年先覺醒呀？嗰啲人你又計唔計係手足？

搵黎講，蘋果由頭到尾反共，做嘅野多過大把人啦

執乜野?
只係將個結構重整
等佢可以行到更遠
而家要做番傳統的量，支出真係大
但其實講爆，fact wire呢d故個爆發力一樣可以過佢
細拆之下可以用番蘋果個名運作

媒體未來的路越來越難行，
保命係重要，你保命無可能不停叫人捐，人係善忘，幫到一次，下次又點?
自己改革比任何的野重要

由量由mass cut cost 跑專
既然黃港聞,專題同社評，就係呢班人課金的原動力
何不針對呢班人出發?

其他副刊生活，八掛娛樂，斬左佢保命
有命先有得復活

到呢一刻無可能唔作取捨，然後叫人課金維持一個開支咁大的生意

Tui

一向訂開，用會員價訂埋一仔。

同埋今時今日網絡戰係重要戰場
台灣有板你睇

如果學你講要影響中共步署
更加應該打散將自己滲透網絡入面

be water ，當d 野分散管理權力，體積細，就可以更快速應變。
你睇HK01都放棄左實體報，老共都知呢個field無戰略價值。
好簡單拆細左，app全權由IT 部負責唔一定下下經肥佬黎，一定會好過而家好多

既然實體報要印刷成本，廣告又被封，點解仲要硬撐？

每日買份實體報

我想知依家點可以 一次課成年？

從來支持都係分兩類人

1. 精神撐
2.智慧撐

兩派都係要有，我覺得自己比較2. 既然自己無力打大佬，固有戰場比人打到屈晒，再硬打落去都係遲死同早死之別

立即be water改變策略，由其他路多方面反擊先係道理
我無叫佢執，而係改變策略去生存

你地明唔明?
有時我覺得點解你要老屈我叫佢執左佢?

個APP唔值得課係事實，我唔講出黎，user就唔會咁諗? 今次課完下次d人會唔會心甘情願課呢?

打仗唔係掛係口上面，係要深入了解點解會發生呢個問題，而唔係死頂，A方法證實唔work 就要想 plan B 。蘋果自己都明所以佢變收費制，呢個就係佢plan b , 而家plan b 唔work就出黎叫人課金保命，唔係佢唔想變，而係佢無 plan c

我的意見係想話比肥佬黎聽點解佢plan b 唔work，同埋plan c 點行，呢d係建設性的意見

唔係一味撐撐撐咁就算，你明晤明

香港獨立

樓上成堆五毛

錯誤類比，遲覺醒嘅人係由唔關心變成關心

販民及其喉舌嘅立場係一直冇變:打壓勇武本土派，主導永遠失敗嘅形式主義抗爭

19年6月泛民仲用緊同一個方法想起大台
小麗老母岀po話邊個圍立會就係鬼
林卓延嗌咪贏左五比零
鄺仔叫人散水
黃之峰現場叫人舉手決定散水

之所以起唔到大台係因為落場嘅多數係本土派，泛民知道冇可能再用左膠手法阻人衝先鳩縮左咋

講返你所謂覺醒左嘅人，如果係on9黃絲豬，咁唔算係覺醒，唔會成為革命助力甚至多數只係阻力

如果係睇清歷史嘅勇武本土，一樣會知販民係敵人

熱狗都由頭都尾反共，你又會唔會幫熱狗護航？

blocked 五毛

五毛

真係，好撚多
香港咁嘅時勢仲nitpick蘋果，只可能係三毛

上年起用電話號碼加facebook電郵兩個都訂閱咗
但永遠用電話號碼登入check自己訂閱嗰版
都話你錯密碼
reset整都話錯 入唔到嗰版 同CS講個問題
佢話佢哋唔發現有呢個問題就算

又要眾籌呃錢養黎生

你講得啱
要睇管理層有無眼光

智慧? 你邊忽有智慧?
你連蘋果有幾重要都唔知啦

一個月出一百幾十 打乜嘢大佬呢??
香港民主大報唔做 去轉做小報/網媒??
然後做開蘋果日報嘅記者 工人 司機 轉行呀??
你蠢到核爆呀 智慧喎

登入完都話付費會員專區

PUSH

我屋企老人家係多年蘋果fans 日日都買份黎睇 黃到不得了

家陣係死戰
TVB半收皮 對家就搞RTHK
唔通又話RTHK 製作水準不足 節目唔吸引咩
只有撐同唔撐蘋果日報 無中間

行撚開啦睇CCTVB 既五毛

咁先正, 一舖過BLOCK 柒晒D 五毛

幾撚時蘋果=泛民？覆錯post?

keep住課 肥老黎我撐你

等睇蘋果收皮

喂！大家訂閱呀！支持下

唔係個個人都睇網媒㗎on9

Show Blocked User - 范宋鐘

課左

黎智英不嬲都係泛民金主

係呀我蠢到核爆，我收皮，你啱

係呀，有份衝但冇留到最後嗰啲勇武又叫散水撚，又唔當係同路人
咁計比盡你有50個真勇武好未？
得50個人，冇其他泛民幫手，冇其他和理非
呢50個勇武除咗自己送頭，又爭取到啲乜返黎呀？

咪撚再杯葛分化，勇武、泛民、其他派、和理非，缺一不可架
冇可能700萬人都係同一種政治觀

無人落廣告呀大哥

支那01前線好黃

我完全冇咁講過，又曲解我嘅意思打稻草人

無視歷史嘅黃絲豬見人屌蘋果就屈毛屈鬼
有事實根據嘅指控就扭曲成批鬥
我講返事實岀黎就係分化，咁唔鐘意分化，你做中國人就啱曬

冇可能14億人都要民主㗎，你做乜要分化中國人

我有話過你係毛係鬼咩？你事實係唔支持難得唔係紅媒嘅媒體喎
但我唔會好似你咁狂屌，事實上我都唔知你為抗爭做過乜，你又唔知我做過乜

純粹想你諗深一層，係咪同立場但做法唔同嘅，就唔支持

你就算最後唔支持蘋果，我都唔會屌你on9，每個人諗法都唔同

我覆緊呢個reply ,你自己加把口

我指岀佢嘅無知同謬誤
全部基於事實，咩叫狂屌？有錯唔撚屌得？
用你嘅標準所有文宣都係狂屌政府啦

都係果句啦熱狗都係非親共傳媒，你係咪又課金支持熱狗？
仲有香港人一向叫新聞機構做傳媒。用媒體呢啲支那用字，咪就係你地睇毒果嘅後果囉